北半球多個國家本月出現熱浪 均現反常高溫

【Now新聞台】北半球的四大洲本月有多個位處溫帶地區的國家先後出現酷熱天氣，其中日本更出現有紀錄以來的歷史高溫。有氣候專家認為，熱浪與人為因素有關。

日本多個地區持續受到酷熱天氣影響，氣象廳在岐阜縣美濃市錄到攝氏39.3度高溫。名古屋的溫度亦升至38.6度，甲府及京都的氣溫亦同樣超過38度。

首都東京市中心氣溫亦超過35度，有民眾到台場玩水消暑。

熱浪下全日本過去一周有二萬二千六百多人中暑入院，其中65人死亡，人數是十年前開始紀錄以來最多。

南韓過去一周有超過500人因天氣太熱而不適入院，最少七人死亡。

歐洲多個國家亦同樣出現高溫天氣，其中希臘首都雅典市郊多處出現山火，造成多人死亡。

英國今年夏天亦是特別炎熱，平均氣溫20.9度，只是比1976年的紀錄低0.1度。薩福克郡周一錄到33.3度高溫，氣象部門不排除部分地區氣溫之後會升至34度。

就連國土涵蓋北極圈的挪威、瑞典及芬蘭，氣溫亦升至攝氏30度以上，其中瑞典發生連場山火。

北美洲地區同樣受到熱浪侵襲，加拿大蒙特利爾在月初錄到破紀錄的36.6度，魁北克省至少70人中暑死亡。

美國多地亦受高溫天氣影響，有41處地方氣溫是有紀錄以來最高，這些國家都是位於北半球溫帶地區。

有研究氣候科學的專家指出，多個國家同時出現熱浪、旱災及山火，顯示人為排放的溫室氣體對氣候變化影響開始浮現，預料類似的極端天氣將來會更頻繁。

根本就係天文台喺度玩嘢

冬天會出番黎話好凍

全球暖化，人類的報應始終要來

根本係自然現象啫

吔屎啦暖化撚
哩到有我頂住，反暖化同志你地唔使出黎

反暖化撚出黎講2句

挪威30度

南韓過去一周有超過500人因天氣太熱而不適入院，最少七人死亡。
辣殺

正常情況 地球好耐之前已經係咁

等緊冬天最凍個幾日先出黎吠

會流鼻血

班反暖化撚去晒邊

真
我住過太陽入面都無香港咁熱

根本地球氣候周期係咁，侏羅紀果陣仲熱啦，果陣恐龍有無用化石燃料？

噉依家係咪侏羅紀？
依家用人類文明為中心噉睇
的而且確係反常喎
定你唔係地球生活所以可以講風涼話？

冬天 班暖化撚死晒去邊
夏天 班反暖化撚死晒去邊
悶唔悶......

你有你環保
我有我開冷氣著長衫訓教

亂化撚同反亂化撚不嬲一人玩半年

反而香港無咁熱